新移民申請公屋實錄 2度獲派市區公屋嫌太舊：沖涼都轉唔到身

公屋一般申請者平均輪候時間長達5.5年，去年房委會曾解構申請人輪候時間長的主因大部分涉及更改所選地區、住戶資料，亦有不少申請者拒絕獲編的單位。TOPick記者早前到樂富房署公屋申請中心，直擊大部分申請人非操純正廣東話，有內地來港8年的申請人稱已兩度獲派黃大仙和觀塘公屋，但嫌太舊，洗手間亦太細「轉身都轉不到」。

TOPick記者當日下午到樂富的房署公屋申請中心，現場坐滿申請公屋、補交資料的市民，當中多為非操純正廣東話的人士，估計為「新香港人」，，門口有數名保安站崗，時不時有市民鼓譟，投訴輪候時間過長又或分戶問題，更一度有婦人疑因分戶不成發難大叫「X街」，最後被警察帶走。
記者以家人申請公屋的身分往查詢輪候情況，有來港8年的女士隨即表示，早年從內地嫁到香港與丈夫分開，與14歲的兒子二人申請公屋，交表後1年已馬上取得「綠卡」通過審查，去年第7年終獲派市區樓，第一次是竹園邨，第二次則為順天邨，但她仍大呻不滿，

40幾年舊樓，單位只有200多呎，沖涼都轉唔到身。

她坦言是次到中心是為「申訴」，盼獲派她心儀的秀茂坪公屋，因比較鄰近她的親友方便互相照顧，她又稱既然不等都等了這麼多年，何不繼續等更好的派彩，反正還有一次機會。

她又反問記者有無申請公屋，

點解你屋企人以前唔識申請公屋？香港有咁多屋佢地都唔識？

事實上，房委會資助房屋小組主席黃遠輝早前稱，有家庭放棄獲首次編配的舊邨翻新單位，令輪候時間進一步惡化，對公屋輪候時間愈來愈長並不感意外。

政府統計處周二（19日）公布，2018年年底香港人口的臨時數字為7,482,500人，較2017年底增加69,400人，增長率為0.9%；而持單程證來港的新移民則有42,300人。

如果間屋唔係特快而係正正常常排到，拒絕一次就應該從頭計過排啦，而家買私樓咩揀揀揀

「點解你屋企人以前唔識申請公屋？香港有咁多屋佢地都唔識？」

呢句真係駁唔到

要不是中央照顧

第三次都唔要好似就無

有無咁誇張呀 轉身都轉唔到
條友200kg？

等睇第3次都唔要 放棄重新排又屌晒鬼

盼獲派她心儀的秀茂坪公屋，因比較鄰近她的親友方便互相照顧

重點
想敘舊返大陸啦

根本公屋個申請條件就係同以前冇咩分別,宜家D人收入高左,但入息上限仲係咁低,叫本地人點申請
所以先搞到本地人好難有屋住,因為其實公屋一直只係為新移民而設

竹園邨都話唔好

係咩
我識人有幾個做左十年左右冇轉區都上唔到樓
有個重結埋婚生左個仔

竹園都唔要

返上去啦
支畜

天真
只會派大致相同大細俾你
廁所大其他地方又會細返

新公屋山卡啦唔方便出入送都唔要
竹園可以買架

申請父母來港一鳩樣有兄弟姊妹養都可以一句話冇就得

到時父母再申請嗰啲兄弟姊妹及其老婆仔女

無限loop 成個家族都嚟得！！